【華為危機】被WiFi聯盟拒門外 美國制裁下再遭重挫 華為手機失去未來 WiFi 技術

美國日前宣佈對中國電訊製造商華為的出口禁令，越來越多重要企業紛紛響應。繼制定SD記憶卡標準的SD協會（The SD Association）將華為從該組織的名單上刪除後，無線網絡認證組織Wi-Fi聯盟（Wi-Fi Alliance）表示，基於特朗普政府最近對華為的技術禁令要求，「暫時限制」華為在該組織的參與活動。

美國科技網站CNET說，華為仍然可以使用目前Wi-Fi和SD記憶卡的相關技術，但可能失去了未來參與新標準制訂的決策權。

另外，制訂半導體產品標準的組織JEDEC透露，華為「自願」退出了該組織。JEDEC說，華為5月17日表示，決定中止在JEDEC的成員身份，直到美國政府施加的限制解除為止。

華為在一份聲明中說：「華為重視與全球所有合作夥伴和協會的關係，瞭解他們所處的困境。我們希望這種情況能夠得到解決，並在努力尋找最佳解決方案」。

被排除在行業標準制定組織之外可能為華為的未來發展帶來衝擊。專家表示，華為仍然有能力生產晶元和產品，但由於缺少影響國際標準制定的能力，未來公司的國際競爭力將受挫。

【華為危機】被WiFi聯盟拒門外 美制裁下再遭重挫

未驚過 華為仲有自家上網技術

有5g 仲要wifi?

買屎為送無限5g

咁咪岩囉可以自主研發 強國玩開鎖國架嘛

Wifi standard

一個係華為自己定個新standard

電話線上網大法

固網流動電話大法

華為5G夠做喇